<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 流水笔记 | 流水笔记]]></title>
  <link href="http://huangcd.github.com/blog/categories/%E6%B5%81%E6%B0%B4%E7%AC%94%E8%AE%B0/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://huangcd.github.com/"/>
  <updated>2012-07-24T13:23:53+08:00</updated>
  <id>http://huangcd.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[huangcd]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[今天的事情]]></title>
    <link href="http://huangcd.github.com/blog/2010/12/24/jin-tian-de-shi-qing/"/>
    <updated>2010-12-24T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://huangcd.github.com/blog/2010/12/24/jin-tian-de-shi-qing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>首先是实验室里面的，最近两个老师都回来了，然后我的座位正好背对着两位老师，因此时常觉得压力很大。。。想悄悄干点坏事都不行。</p>

<p>然后上周隔壁组试图结题，挤压了n久的工作要赶着做完。毫无意外地，我被拉去帮忙赶工了。。。发来布置任务的邮件写的很牛的样子，让我觉得压力很大，不过和负责coding的师弟了解了一下以后发现是个很简单的东西。</p>

<p>第二天早上一大早赶过去试图开工，正在准备软件的时候老大赶过来说有个小任务。。。于是就开始优先做小任务了，确实挺小的，十分钟搞定，不过由于要求要弄成exe，然后我是用python写的，所以就开始尝试转换了，试了一下py2exe，很好很强大，一下子就转过去了，转到纯洁无瑕的虚拟机下面一试，发现丫说这是不明真相的exe不能执行。网上搜了一下，发现是python2.6用的是VS2008编译的，py2exe之后各种不能用，尝试了一些解决方案发现没效果。心里默念“python2.6傻X一万遍，VS2008傻X一千遍”以后果断开始尝试pyinstall，惊奇的发现pyinstall纯爷们，直接来一句我们支持2.5、2.7及各种3.+版本，但是不支持您用的2.6。心里再次默念python2.6傻X一万遍以后开始在纯洁无瑕的虚拟机下面装python2.5.4（顺便发现corsair挂了），装完以后果然pyinstall就可以用了。而且很好很强大的是它还可以把所有需要的文件打包成一个大exe，如果忽略那个长得巨难看无比的图标的话简直就太完美了。</p>

<p>吃完饭回来开始做隔壁组的任务，吭哧吭哧捣鼓了一个下午总算完成了，n久不用Java，难得用一次还是在不给力的netbeans上面，而且还要写界面，十分痛苦。而且最后发现写的东西无非是师弟原有代码的简化版。。。不过事不关己，完成任务就好</p>

<p>晚上打球，这学期第一次打六点场，一开始很不给力，跑了两下觉得晚饭都要跳出喉咙了。。。不过后来越打越舒服，更舒服的是打完以后还能去北区澡堂洗澡，不用去东区将就。</p>

<p>然后就没有然后了，恩</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[交了定金]]></title>
    <link href="http://huangcd.github.com/blog/2010/12/19/jiao-le-ding-jin/"/>
    <updated>2010-12-19T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://huangcd.github.com/blog/2010/12/19/jiao-le-ding-jin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>恩，元旦爸妈过来办理最后的手续，然后这事就算完了。</p>

<p>家里人都很高兴，毕竟也算是有着落了。</p>

<p>突然觉得压力很大。。。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[家里的好吃的]]></title>
    <link href="http://huangcd.github.com/blog/2010/12/16/jia-li-de-hao-chi-de/"/>
    <updated>2010-12-16T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://huangcd.github.com/blog/2010/12/16/jia-li-de-hao-chi-de</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>海产品、河产品：</p>

<p>跳跳鱼（tiao[四转轻声]仔）：煲汤很甜。不过最好吃还是豆豉煎焖一下，肉很嫩，煎完以后皮又稍微有点脆，一口一条，不用吐骨头，最爽的是端着满满一大盘，边吃边看球，可惜在家里不喝啤酒，不然就完美了。</p>

<p>牡蛎（蠔）：吃过最好吃的一次是在海边直接开出来，马上拿到外婆家煮粥，清甜。稍差一点的就是拿回家里带壳煮，也很好吃，不过差点新鲜。其他的就只能说好吃了，说不上特别。</p>

<p>皮皮虾（虾婆）：有膏的话香甜，没有的话凑活，不过剥皮太费劲了。。。</p>

<p>蟹：好吃的蟹有两种，软壳的和有膏的，软壳的可以连壳一起吃，口感特别好；有膏的就不用说了。蟹的品种有很多，不过总的来说我喜欢大的。。。</p>

<p>虾：是个虾就好吃</p>

<p>花螺：一般要蘸辣椒酱或者醋吃，不过广东的辣椒酱像番茄酱多一点。说不上特别好吃，不过因为贵（一百多一斤，大概十个不到的样子，而且一斤花螺至少8两是壳），所以吃的比较少，每次吃起来都觉得意犹未尽。</p>

<p>鲮鱼松：鲮鱼去骨以后和萝卜一起剁碎之后清蒸，能多吃一碗饭</p>

<p>鱼头：是个鱼头就好吃，不过在家里想吃鱼头比较艰难。。。大家都想吃</p>

<p>夜水咸鱼：其实不是咸鱼。。。一般是一种叫“刀里”（金线鱼）的开肚去内脏以后用粗盐埋一夜，然后拿出来或蒸或煎，既有鲜鱼的甜味，鱼肉又比一般的结实，还有一股香味。有个不怎么好听的名字，叫“一夜情”。。。</p>

<p>北极贝刺生：是好吃，比其他刺生都要好吃，不过忒贵了</p>

<p>各种汤：</p>

<p>老鸭汤：老火老鸭汤，很甜，鸭肉煲软了之后也特别好吃</p>

<p>羊肉煲：羊肉加枸杞党参姜片之类的煲到水变成汁一样，为了吃羊肉可以无限量吃饭。比北京这边的羊肉好吃一百倍。。。</p>

<p>鱼头煲：好吃不解释，阿爸做的特别好吃</p>

<p>藕汤：精华不在藕，而在于藕汤里面的肉特别好吃，不管瘦肉肥肉。。。</p>

<p>各种菜：</p>

<p>南瓜花：很甜</p>

<p>薯苗：貌似是专门用来吃的品种，口感很特别，纤维比较粗，不过很好吃</p>

<p>秘制鱼干：阿公阿婆造。。。各种鱼开肚去内脏以后晒干，专门用于早上喝粥。鱼有大有小，大的一小块能下几碗粥，小的一勺能舀几十条。</p>

<p>本地系列：所谓本地，并不是指在附近养，而是指不用饲料，纯放养的。典型的是本地鸡，特点是肉比较有韧性，吃起来比一般的要香。</p>

<p>香菇蒸鸡：阿妈做得特别好吃，不过这个比起好吃来说，更重要的是香，真的是十里飘香，三楼饭厅我在六楼房间就能闻到。</p>

<p>飘香牛骨头：所谓的秘制牛骨头，要专门开车到山里面某个偏僻的角落的某家小店吃，不过吃完之后总是觉得不枉此行。熬的火候特别好，恰好能咬开里面的肉，又不至于太烂。而且确实是飘香，不过不是闻起来香，是吃起来香。</p>

<p>烧鹅：一般是外面买回来的，正好楼下有个烧鹅店。烧鹅肉一般般，好吃的是烧鹅皮，所谓皮脆多汁，一口咬下，满嘴留香（比西门烤翅要好吃。。。）</p>

<p>水果系列：</p>

<p>马水桔：产于阳春马水，只有春节才能吃到，而且多半不是正宗的，特别甜，能吃的欲罢不能。。。</p>

<p>荔枝龙眼：每年夏天总有很多，不是特别喜欢，不过量大，无聊就吃，无聊就吃。。。</p>

<p>火龙果：家里有种，几个姑姑家里也有种，所以经常能吃到，很滑很嫩，冰冻效果尤佳</p>

<p>菠萝蜜：其实挺好吃的，不过不喜欢，据说很容易上火。菠萝蜜很牛的一点是所有东西几乎都能吃。。。</p>

<p>早茶夜宵系列：</p>

<p>这个太多了，写不下。。。羊杂、牛杂、蛋挞、干蒸、小馒头、白切牛、核桃包、雪蛤挞等等等等</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再一次情何以堪]]></title>
    <link href="http://huangcd.github.com/blog/2010/12/10/zai-yi-ci-qing-he-yi-kan/"/>
    <updated>2010-12-10T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://huangcd.github.com/blog/2010/12/10/zai-yi-ci-qing-he-yi-kan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>据说某次错误的算法作业在小朋友中间广为流传，情何以堪。。。
昨天打了一个下午和半个晚上的羽毛球，现在腰酸背痛腿抽筋，还没有思达舒胶囊。导致今天中午辗转反侧了一个下午，愣是睡不着。。。
改编个冷笑话：
“丞相！丞相～～～～奉孝昨日在西门吃了几串烤翅，晚上腹泻不止，已经。。。去啦～～～”</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[情何以堪。。。]]></title>
    <link href="http://huangcd.github.com/blog/2010/12/04/qing-he-yi-kan-/"/>
    <updated>2010-12-04T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://huangcd.github.com/blog/2010/12/04/qing-he-yi-kan-</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以前打电话回家无非就是谈谈人生谈谈理想，说说工作说说学习，聊聊八卦聊聊新闻，非常和谐。最近口风突然变了，大家都开始关心我的感情问题了，时不时就来一句“有女朋友没啊”、“真的没有女朋友啊”、“有女朋友不要不说啊”之类的，这个还好，呵呵笑一下就算过去了。不料今天跟我爸打电话的时候他老人家突然来了一句“要抓紧，这是近期工作的重点，要放到科研和找工作同等重要的地位”。我就o(╯□╰)o了，好像也不至于啊，真是让我情何以堪。。。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
