<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Lego | 流水笔记]]></title>
  <link href="http://huangcd.github.com/blog/categories/lego/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://huangcd.github.com/"/>
  <updated>2012-07-27T13:54:33+08:00</updated>
  <id>http://huangcd.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[huangcd]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[正式进入实验室]]></title>
    <link href="http://huangcd.github.com/blog/2010/09/05/zheng-shi-jin-ru-shi-yan-shi/"/>
    <updated>2010-09-05T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://huangcd.github.com/blog/2010/09/05/zheng-shi-jin-ru-shi-yan-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>恩，虽然一年之前就在实验室占了个坑，但一直没怎么去，主要是觉得实验室挺吵的，所以一直还在图书馆混（这个很好，无聊的时候可以四处翻书）。这个星期由于老大的老大要验收项目，时间比较紧；又由于同一年级甚至低一年级的同学都已经搬进实验室了，再不到实验室就说不过去了；所以决定还是直接去实验室了。</p>

<p>由于一直没去的缘故，我的桌子堆满了各种闲杂事务，于是这个星期也是很悲剧地每天抽空整理各种物品。现在终于还好了，除了角落里面还有一堆不知道什么年代留下来的物品以外，其它的都已经清理完毕。实验室配的台式机还没有买下来，所以现在基本上来空间是够了，于是就不整理了。。。</p>

<p>这个星期最重要的事情就是Lego机器人小车现在可以在电脑上通过蓝牙串口直接控制了（还特地制订了个Lego小车蓝牙串口通讯协议o(╯□╰)o）。算是把之前一直在说的码头控制系统的三层架构（传感器/马达、Lego、PC）给体现出来了。然后各种做实验测参数，测完参数以后仿真对照发现居然惊人的一致，像我这样做物理实验总是凑数据才能凑地有点象样的人居然能够准确测出系统各种参数，真是太神奇了。。。更加神奇的是测完数据以后和师兄们的理论验证结果对照，居然也是惊人的一致。现在可谓一切都很完美，唯一的问题就是今天晚上给老大的老大演示的时候小车能不能赏脸跑出个跟昨天跑得一样漂亮的曲线。</p>

<p>然后还在准备开题，看了几篇文章，感觉一塌糊涂，下周没有什么任务的话就要把这几篇文章看得通透一点了，不然开题就惨了。。。虽然据鸡米鹤张同学说开题其实很扯，随便讲讲就过了，但似乎光靠一个小车，没有理论的话还真讲不出什么东西来。</p>

<p>然后昨天晚上同学的女朋友说我本科时候是“大家在玩真三的时候我在写代码，大家在写代码的时候我在研究怎么单机堵小兵把电脑卡死”o(╯□╰)o</p>

<p>然后昨天晚上玩三国杀了，很久没完，果然手生了，闪电和乐的判定顺序都忘了。不过最悲剧的是一开始被当成机器人秒杀了。然后完了四局一局都没赢，虽然两局内奸都玩到最后单挑。</p>

<p>啊，对。然后我们宿舍又搬进一位新同学，于是现在宿舍里面基本上连转身的地方都没有了，实在是太悲凉了。更悲凉的是还要在这种环境下住两年。。。。。。。。</p>

<p>然后这周没看Haskell，虽然似乎语法之类的差不多了，但现在对库很不熟悉，找时间还是要做个小项目练练手的。</p>

<p>星期四去打羽毛球了，实验室订的场地，不过去的人很少，就7个人的样子，不过还是很好很强大的，打得很爽。另外，某导体能太好了，打到最后大家都跑不动（我基本上就只能步行，一跑或跳小腿就有抽筋迹象。。。）了，她还在活蹦乱跳的。当然，以上都不是重点，重点是打完球以后前两天腰酸背痛腿抽筋，上楼梯都异常痛苦；当然这也不是最悲惨的，最悲惨的是晚上痛得睡不着觉，滚来滚去地甚是悲凉。不过以后还是要去打的，现在还是太缺乏锻炼了。</p>

<p>然后昨天晚上12点回宿舍的时候发现小朋友们正在出发夜行军。想到他们今天早上回来痛苦的样子我就觉得开心了。。。</p>

<p>然后因为昨天晚上玩三国杀玩到两点，今天早上一起来就十点了，发现两个未接电话，原来是直接就把班里面的秋游给翘了。。。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
